當時辦公室內沒有人 警員獨自一人處理涉案汽油彈

獨自處理涉案汽油彈 未有同袍見證

蘇供稱，案發後翌日、即9月1日凌晨，他奉命到律敦治醫院處理一宗襲警案。當時遇襲警長黃子誠展示證物，包括一個背囊、一支內有透明液體的640毫升藍妹啤酒樽連布，以及長23厘米的伸縮棍及面罩等物。當時他向遇襲警長查問案發經過，並為警長拍下3張傷勢相，同時檢取證物帶返灣仔警署。惟他稱當日返回警署後，因有太多案件需要處理，故當日先將汽油彈放入膠袋綁上死結，放入自己櫃桶後上鎖。

五天後，他早上回到辦公室，當時辦公室內沒有人，他獨自一人處理涉案汽油彈。惟由於當時他未能在辦公室內找到全新的樽，於是找來一支全新的礦泉水樽將水倒去，並將汽油彈液體倒入礦泉水樽中，再將之拿往化驗所。至於玻璃樽則先運送到鑑證科檢驗指模。

至9月23日，他得知重案組接手調查案件後，此時他發現自己「做漏咗嘢，冇幫啲證物影到相」，惟其他證物早已運走化驗，只得背囊及警棍仍在其櫃桶內，故即時為兩物拍照，七天後將伸縮棍送往化驗。

手足黎